[香港語！] 奶共vs舐共？正字究竟重唔重要？

其實由6月起，去到hkers are not defined by race再去到國歌榮光出現，我就覺得係時候要正式確立香港語既地位，因為語言文字就係文化既載體，如果我地確立香港語既地位，對保護我地既文化係好有幫助，更重要既係突顯同鞏固香港人既身份認同。

咁係呢個時候首先就要define香港語同konglish係點樣。
首先我認為香港語大至可以歸納做有香港特色的廣東話入文，姐係講故台啲粵語入文咁。同樣係廣東話，廣州人講既廣東話同香港人講既係讀音語氣vocab上都有唔同，甚至我認為香港語係應該可以中英夾雜既。就好似英文同美文咁樣，地鐵英國人叫tube美國人叫subway，唔同地方既英文都有唔同，咁唔同地方既廣東話有唔同，而將有香港特色既廣東話正名香港語我覺得好正確。

咁嚟到呢道，就有個問題，究竟應該要堅守華夏正統，定係香港特色呢？
以奶共vs舐共為例子，前者係通俗用法，基本上一講舐共你諗點寫既時候一定係諗個奶字，但係其實後者先應該係正字。又例如鰂魚涌，佢個正確讀音應該係選賊魚湧，咁我地讀開叫側魚聰其實又有冇需要更正？

Konglish既問題就更大，好似從來都不存在咁，因為香港人係會歧視啲英文差既人但係無諗過用啲grammar錯錯地但又deliver到message做konglish。

其實以上諗法都係源自星加坡既singlish，完。

你學識用廣府話寫好無口語文章就更好